# UMA ARQUITETURA PUBLISH/SUBSCRIBE PARA PROMOVER BAIXO ACOPLAMENTO DE ESQUEMA DE DADOS ENTRE SISTEMAS ATRAVÉS DE SIMILARIDADE SEMÂNTICA #

Trabalho apresentado como requisito parcial para obtenção do título de mestre pelo programa de pós-graduação em informática da universidade federal do estado do rio de janeiro (UNIRIO).